脫班呢個蝗語人話應該點講？？

真係諗咗好耐都諗唔到，可能以前真係好少用

首先你解釋咗咩係脫班先

屌，都唔係嗰皮

遲於規定的時間到達。如：「他最近脫班的情況，越來越嚴重，應該找他談談，瞭解一下。」

遲到

根本脫班唔係解遲到
脫班係解某班車冇開

人就射波 巴士就鬼巴士

甩間

誤點

小撚佐班車

咪小咗班車。取消咗班車囉。
點解一定要好似支那咁作2個冇意思嘅字?

班次的話咪甩班

首先你要個講得蝗語就唔係人

甩更

脫班（Lost trips），是指巴士路線的個別班次未有按照專營巴士公司編定時間表或服務詳情表開出，引致實際上該路線提供班次數目比編定的為少。

巴士公司前線職員俗稱為「斷纜」，亦為巴士迷對嚴重脫班的稱呼。

[珍貴電視節目](18-10-1990)鏗鏘集(電氣化火車)

根據鐵路公司嘅定義，火車返番去九龍總站，遲到超過三分鐘就為之誤點

意思唔同
脱班可以係以下其中一個情況做成:
1.塞車 2.壞車 3.乘客出問題要處理 4.司機有問題 5.天氣問題 6.巴士公司抽咗架車 7.唔夠人返工收車 8.交通意外

你啱

你所講既所有野都可以做成誤點 ...